# Чат-бот UTMN FEST
## Что это такое?

Чат-бот VK, подбирающий наиболее близкие подпискам пользователя студенческие объединения ТюмГУ, для события [UTMN FEST](https://vk.com/utmn_fest). Проект является продолжением [работы 2022 года](https://www.elibrary.ru/item.asp?id=49518876), выполненной в рамках технологической (проектно-технологической) практики студентов МОиАИС-20 ТюмГУ.

## Как это работает?

С математической точки зрения решение задачи сводится к классификации предпочтений пользователя в пространстве подписок участников публичных страниц студенческих объединений. Для этого был выбран метод k-ближайших соседей.

Введем понятия:
* p1, p2, …, pn – векторы, характеризующие публичные страницы студенческих объединений,
* q – вектор, характеризующий пользователя.

Векторы рассматриваются в f-мерном пространстве, где f = 468 – количество тематик ВКонтакте («Мобильные технологии», «Общественная организация», «Программирование», «Интернет-СМИ», «Дизайн» и другие).

Для каждого студенческого объединения pi берётся количество подписчиков, подсчитывается по тематикам количество страниц, на которые подписаны участники, и вычисляются средние относительные частотности тематик подписок участников публичной страницы.

Далее обрабатываются данные о подписках пользователя, для которого необходимо подобрать объединения. Относительное число подписок по определенным тематикам заносятся в вектор q, размерность которого равна размерности вектора pi (i = 1..n).

Для векторов p1, p2, …, pn и вектора q вычисляются меры сходства, в качестве функции расстояния используется манхэттенская метрика. Заметим, что взвешивание признаков не применяется, то есть рассматриваемые объединения имеют одинаковый приоритет.

## Используемые библиотеки
 * [Annoy](https://github.com/spotify/annoy)
 * [PyMySQL](https://github.com/PyMySQL/PyMySQL)
 * VK_API
 * [VKBottle](https://github.com/vkbottle/vkbottle)
 * Requests
 * NumPy
 * [BeautifulSoup](https://www.crummy.com/software/BeautifulSoup)

## Команда
 * [Тимур Низамов](@nizamovtimur), руководитель проекта
 * [Григорий Дрожащих](@grigorydro), разработчик интерфейса чат-бота
 * [Владислав Сайфулин](@saifulinvladislav), разработчик модели
